\documentclass[a4paper,9pt]{article}

\usepackage{marvosym}
\usepackage{fontspec}                     %for loading fonts
\usepackage{xunicode,xltxtra,url,parskip}     %other packages for formatting
\RequirePackage{color,graphicx}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[big]{layaureo}                 %better formatting of the A4 page
% an alternative to Layaureo can be ** \usepackage{fullpage} **
\usepackage{supertabular}                 %for Grades
\usepackage{titlesec}                    %custom \section
    
%Setup hyperref package, and colours for links
\usepackage{hyperref}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour, linkcolor=linkcolour}

%FONTS
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
%\setmainfont[SmallCapsFont = Fontin SmallCaps]{Fontin}
%%% modified for Karol Kozioł for ShareLaTeX use
\setmainfont[
SmallCapsFont = Fontin-SmallCaps.otf,
BoldFont = Fontin-Bold.otf,
ItalicFont = Fontin-Italic.otf
]
{Fontin.otf}
%%%

\usepackage{bibentry}
\usepackage{natbib}
\usepackage{array}


\bibliographystyle{abbrv}

%CV Sections inspired by:
%http://stefano.italians.nl/archives/26
\addtolength{\voffset}{-2cm}
\titleformat{\section}{\Large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{3pt}{3pt}

%Italian hyphenation for the word: ''corporations''
\hyphenation{im-pre-se}

%-------------WATERMARK TEST [**not part of a CV**]---------------
\usepackage[absolute]{textpos}

\setlength{\TPHorizModule}{30mm}
\setlength{\TPVertModule}{\TPHorizModule}
\textblockorigin{2mm}{0.65\paperheight}
\setlength{\parindent}{0pt}


\begin{document}
\nobibliography{cv}



\pagestyle{empty} % non-numbered pages

\font\fb=''[cmr10]'' %for use with \LaTeX command

%--------------------TITLE-------------
\par{\centering
{\Huge Andrés Ferrada Lagos} \\
\footnotesize{
| \href{https://bitbucket.org/aferral/cv/downloads/CV_Andres_Ferrada_es.pdf}{Link español} | 
\href{https://bitbucket.org/aferral/cv/downloads/CV_Andres_Ferrada_en.pdf}{Link english} |
}
\bigskip\par}
%--------------------SECTIONS-----------------------------------
\section{Datos personales}

\begin{tabular}{rl}
    \textsc{Año nacimiento:} & 1994 \\
    \textsc{Teléfono:}     & +56 995096669\\
    \textsc{Email:}     & \href{mailto:anferrad@dcc.uchile.cl}{anferrad@dcc.uchile.cl} (forma de contacto preferida) \\
    \textsc{Github:} & \href{https://github.com/aferral}{Github} \\
    \textsc{Linkedin:} & \href{https://www.linkedin.com/in/andres-ferrada-lagos-b128b522a/}{Linkedin} \\

\end{tabular}


\section{Experiencia laboral}
\begin{tabular}{r|p{12cm}}

  \textsc{Feb 2023 - Ago 2024 } & Data Scientist en \textsc{Globant} / LATAM airlines
 \\  &\footnotesize{ 
Dentro del contexto de aerolíneas trabajé en diversas áreas como viajero frecuente, ventas web, contacto con el cliente. Donde logre diversos hitos:
 \begin{itemize}
	\item Desarrolle un sistema enfocado en estimar Customer Lifetime Value (valor monetario del cliente) en contexto de transacciones de pasajes y millas de viajero frecuente. Se logró  determinar en qué segmentos de clientes priorizar atención o acciones estratégicas y además fue útil para generar audiencias optimizando costos en AdSense.
	\item Desarrolle Forecast de llamadas, mensajes y whatsapp para reducir costos en Call Centers externos. Este logro reducir cobros de garantías que se pagaban por sobre estimaciones.
    \item Explore Transcripciones de audio de llamadas call center con el objetivo de clasificar y determinar la resolutividad.
	\item LLM enfocadas en la clasificación de reclamos. Mediante LangChain y Gemini se logró generar clasificaciones de tickets  en Zendesk.
\end{itemize}
 
}
\\

 \textsc{Nov 2019 - Feb 2023 } & Data Scientist en \textsc{Wherex}
 \\  &\footnotesize{ Mi trabajo consistia en aplicar mejoras a diversos procesos utilizando machine learning, ciencia de datos o programación en general. Wherex es una plataforma de licitaciones que maneja diversos datos sobre comercio B2B (business to business). Por ejemplo he utilizado tecnicas de NLP y aprendizaje supervisado para la clasificacion de productos de forma automatica ahorrando gran cantidad de horas de trabajo. Tambien he utilizado los datos de compras pasadas para generar modelos probabilisticos de adjudicacion, con el objetivo de optimizar la gestion de licitaciones.
 \href{https://www.wherex.com/}{wherex.com}.
 \begin{itemize}
	\item El sistema que desarrolle ahorró gestión en 15\% de las licitaciones mensuales lo que significo una disminución en sus costos operativos.
	\item El clasificador de productos puede fácilmente procesar miles de productos y entregar recomendaciones donde hay ambiguedad.
	\item Desarrollé un buscador de productos que mediante vectores logra encontrar proveedores de forma más precisa.
\end{itemize}
 
}
\\

 \textsc{Jul 2018 - Jul 2019 } & Ingeniero de desarrollo en \textsc{CR2} (Centro de Ciencia del Clima y la Resiliencia)
	\\ &\footnotesize{Mi trabajo correspondía a desarrollar nuevas características para el backend de la plataforma \href{http://www.vismet.cr2.cl}{vismet.cr2.cl}, la cual corresponde a un sistema de recolección de datos meteorológicos horarios. Participe en todas las etapas de desarrollo desde el diseño del sistema, su puesta en marcha a su mantención. Mi principal contribución fue el diseño de los sistemas de extracción de datos y su orquestación. Los desafíos eran generar web scrapers, normalizar datos en intervalos fijos, rectificar datos en el tiempo, crear sistemas de logs efectivos y orquestar las diversas tareas en un proceso continuo. También realicé diversas tareas de mantenimiento en otras plataformas como el explorador climático  \href{http://www.explorador.cr2.cl}{explorador.cr2.cl}. Tambien desarrolle la plataforma \href{https://sada.cr2.cl}{SADA} para la visualizacion de data de sequía historica.

 }\\\multicolumn{2}{c}{} \\
 
 

\end{tabular}

\section{Educación}
\begin{tabular}{c  m{0.5cm}  p{11cm}}
\textsc{Nov} 2019 & \vspace*{0cm}\hspace*{0.3cm}\includegraphics[width=0.5cm,height=1cm]{imges/fcfm_escudo_color_png.png} &
  Magister en Ciencias de la Computación. Universidad de Chile \linebreak
Tesis: ``Mejora en clasificadores ya entrenados usando feedback visual de usuario''  \small Guía: José Saavedra R.   \\&\\

 \textsc{Nov} 2019 & \vspace*{0cm}\hspace*{0.3cm}\includegraphics[width=0.5cm,height=1cm]{imges/fcfm_escudo_color_png.png} &
 Ingenieria Civil en Computación. Universidad de Chile  \linebreak
Tesis: ``Mejora en clasificadores ya entrenados usando feedback visual de usuario''  \small Guía: José Saavedra R.   \\&\\

 \textsc{Jul} 2017 &  \vspace*{0cm}\hspace*{0.3cm}\includegraphics[width=0.5cm,height=1cm]{imges/fcfm_escudo_color_png.png} & Licenciatura en Ciencias de la Computación. Universidad de Chile  \\&\\
\end{tabular}


\section{Manejo tecnologías}
\begin{tabular}{ll}
Especialidad:   &
Python |
Uso de librerias científicas (pandas, sklearn, numpy, matplotlib) | \\ &
TensorFlow | OpenCV | SQL | Docker  \\

Familiar:   &
 Bash | LangChain | Gemini | Skforecast | Java | Hugging Face | Powerbi | AWS cloud | GCP | Matlab / Octave | \\ &
 mongoDB | Git | drone (CI CD) |
Unity | vue.js |
Gazebo (robotic simulator) \\

Conocimiento básico : &
Angular 2 | GO | C | ROS middleware |
Arduino \\

\end{tabular}

\section{Habilidades programación}
\begin{tabular}{ll}
 Unittest | Machine learning clasico | Debugging | Reconocimiento de imagenes | NLP | Linux | \\ Diseño de bases de datos | 
Desarrollo web full stack | 
\end{tabular}





\section{Publicaciones y experiencia docente}
\begin{itemize}
\item Auxiliar y ayudante. 2018-S1 Curso: Procesamiento y Análisis de Imágenes.
\item Auxiliar y ayudante. 2018-S2 Curso: Procesamiento y Análisis de Imágenes.
\item \bibentry{Verstraete2017} 
\item \bibentry{Verstraete2019} 
\item \bibentry{Baloian2017}  


\end{itemize}



\section{Idiomas}
\begin{tabular}{rl}
 \textsc{Español:}&Nativo\\
 \textsc{English:}&Avanzado \href{https://sam.norteamericano.cl/verify/}{Certificado (codigo 5605-7669)} \\

\end{tabular}


%\bibliography{cv}


\end{document}
